\documentclass[a4paper,titlepage]{article}
\title{Zelflerende Systemen}
\author{Steven Bronsveld en Thijs van Loenhout}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\usepackage{color}
\definecolor{praktijk}{rgb}{1,0.5,0}

\bibliography{references.bib}

\MakeOuterQuote{"}

\graphicspath{ {res/} }

\begin{document}

\begin{titlepage}

\maketitle
\end{titlepage}

\renewcommand{\contentsname}{Inhoud}

\newpage
\tableofcontents



\newpage
\section{Inleiding}
Elk jaar boekt de mens grootschalige vorderingen op het gebied van computers, zowel hardware als software. Iets waar wij echter nog niet in geslaagd zijn te maken, is een ware \textbf{ Artificial Intelligence}, al lukt het steeds beter een illusie van denken te cre\"eren. Voorbeelden zijn de persoonlijke assistenten die inmiddels in elke smartphone ge\"integreerd zijn. \textit{Siri}, \textit{Google Now} en \textit{Cortana} maken gebruik van spraakherkenning om de gebruiker de gevraagde informatie te tonen, maar denken zoals mensen doen ze hierbij niet. \\

Al lange tijd interesseerden wij ons in onderwerpen als "computers", "programmeren" en ook "AI", maar de laatste bracht nog erg veel vragen met zich mee. Het leek ons als een mysterieus verschijnsel dat een programma zichzelf kon verbeteren. Onze vragen bleven enige tijd onbeantwoord terwijl we met de alledaagse schooltaken bezig waren... En toen kwam het profielwerkstuk. We hadden lichte keuzestress over het onderwerp, maar terugkijkend was een AI-gerelateerd onderwerp niet te vermijden. We kregen de kans ons te verdiepen in dit mysterieuze onderwerp en grepen deze vol enthousiasme.

Boven alles wilde wij zelf iets leren van dit verslag en zelf met het onderwerp bezig zijn, en niet klakkeloos de informatie overnemen die een ander al op internet had geplaatst. Dit zou uiteindelijk betekenen dat we verschillende programma's hebben geschreven, ter illustratie bij de tekst, om zelf de stof beter te begrijpen of simpelweg omdat het leuk was ermee bezig te zijn. Ook hebben wij twee grote programma's, een voor \textit{Digit Recognition} en het spelen van een spel, geschreven die ons moeten helpen bij het beantwoorden van de vraag die wij ons hebben gesteld: \textit{In welke aspecten verschillen diverse zelflerende computersystemen, ontworpen voor \'e\'en specifieke taak, van elkaar?}

In het oriëntatieproces liepen wij vrij natuurlijk van de ene vraag op de andere. Het beantwoorden van al deze vragen hebben wij in de eerste 7 hoofdstukken beschreven in het theoriedeel van dit verslag. De kennis die wij hier hebben opgedaan, zouden we later gebruiken voor de twee grote programma's. Dit staat beschreven in de hoofdstukken 8 en 9.

\newpage
\input{Deelvraag1}

\newpage
\input{Deelvraag2}

\newpage
\input{Deelvraag3}

\newpage
\input{Deelvraag4}

\newpage
\input{Deelvraag5}

\newpage
\input{Deelvraag6}

\newpage
\input{Deelvraag7}



\newpage
\section{Conclusie}

\newpage
\nocite{nonCitedSource1}
\nocite{nonCitedSource2}
\nocite{nonCitedSource3}
\nocite{nonCitedSource4}
\nocite{nonCitedSource5}
\nocite{nonCitedSource6}
\nocite{nonCitedSource7}
\nocite{nonCitedSource8}
\nocite{nonCitedSource9}
\nocite{nonCitedSource10}
\nocite{nonCitedSource11}
\nocite{nonCitedSource12}
\nocite{nonCitedSource13}
\printbibheading[title={Bronnen},heading=bibnumbered]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk2,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 2}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk3,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 3}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk4,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 4}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk5,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 5}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk6,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 6}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk7,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 7}]
\printbibliography[keyword=Hoofdstuk8,heading=subbibnumbered,title={Hoofdstuk 8}]

\end{document}